
% we include the glossary here (frontmatter is included with \input, so this command is as if it was in main.tex)
\input{frontmatter/glossary}

\frontmatter % Use roman page numbering style (i, ii, iii, iv...) for the pre-content pages

\pagestyle{plain} % Default to the plain heading style until the thesis style is called for the body content

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\maketitlepage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}

% here you put the abstract in the main language of the work.

Como alunos do último ano da \gls{LEI} do \gls{ISEP}, os autores deste documento deparam-se com a questão da inserção no mercado de trabalho, com a falta de conhecimento relativo a este e sem saber ao certo como se inserirem nele, nem como aumentarem o seu valor aos olhos das organizações.

Este trabalho pretende abordar estes problemas, auxiliando os autores no princípio do seu percurso profissional.

Para alcançar o objetivo proposto, foi realizado estudo dos temas abordados durante o trabalho, foi feita uma análise externa do mercado e das oportunidades existentes e foi realizada uma análise interna relativa a cada um dos autores. Seguidamente, uma análise \gls{SWOT} foi realizada, culminando na definição de objetivos e de um plano de ação. O último passo da abordagem seguida envolveu a realização de uma ou mais ações por estudante, no sentido de iniciar o cumprimento do plano definido.

Com este trabalho foi possível verificar a falta que existe no mercado de engenheiros informáticos, ainda que no Porto os salários sejam particularmente baixos em comparação com outros cidades europeias, como Barcelona. Foi possível verificar que existiam falhas nos planos que cada um dos autores tinha para a sua carreira e foi possível dar um passo na melhoria do seu marketing pessoal.

\end{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LIST OF CONTENTS/FIGURES/TABLES PAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\iflanguage{portuguese}{
\renewcommand\contentsname{Índice}
}

\tableofcontents % Prints the main table of contents

\listoffigures % Prints the list of figures

\listoftables % Prints the list of tables

\iflanguage{portuguese}{
\renewcommand{\listalgorithmname}{Lista de Algor\'itmos}
}
\listofalgorithms % Prints the list of algorithms
\addchaptertocentry{\listalgorithmname}


\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of Source Code}
\iflanguage{portuguese}{
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de C\'odigo}
}
\lstlistoflistings % Prints the list of listings (programming language source code)
\addchaptertocentry{\lstlistlistingname}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABBREVIATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\begin{abbreviations}{ll} % Include a list of abbreviations (a table of two columns)
%%\textbf{LAH} & \textbf{L}ist \textbf{A}bbreviations \textbf{H}ere\\
%%\textbf{WSF} & \textbf{W}hat (it) \textbf{S}tands \textbf{F}or\\
%\end{abbreviations}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACRONYMS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\listacronymname}{List of Acronyms}
\iflanguage{portuguese}{
\renewcommand{\listacronymname}{Lista de Acr\'onimos}
}

%Use GLS
\glsresetall
\printglossary[title=\listacronymname,type=\acronymtype,style=long]

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DONE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter % Begin numeric (1,2,3...) page numbering
\pagestyle{thesis} % Return the page headers back to the "thesis" style
